\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{28 июля, вечер} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-3}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Конаныхин} \\
    \textsf{механика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\taskpic{
	К потолку прикреплена верёвка массой $m = 100$ г и длиной $L = 2$~м, к которой через небольшой блок массой $2m$ подвешен груз,
    имеющий массу $4 m$. Какую минимальную работу потребуется совершить внешней вертикальной силе, приложенной к свободному концу
    верёвки в такой системе, чтобы поднять свободный конец верёвки на $L / 2$? Длиной части верёвки, огибающей блок, можно
    пренебречь. Ускорение свободного падения $g = 10$~м/с$^2$.
}{
	\begin{tikzpicture}
    	\def\r{0.35}
        \draw[thick] (0, 0) node[dotnode] {} circle ({\r - 0.03}) node[above = 0.3] {\footnotesize $2 m$};
        \draw[line width = 2.5pt] (-\r, 0) -- (-\r, 2.5) node[midway, left] {\footnotesize $m$};
        \draw[line width = 2.5pt] (-\r, 0) arc (180:360:\r);
        \draw[line width = 2.5pt] (\r, 0) -- (\r, 1.5);
        \draw[thick, ->] (\r, 1.5) -- (\r, 2.1) node[right] {\footnotesize $\vec{F}$};
        \draw[thick] (0, 0) -- (0, -0.6);
        \draw[thick] (-0.3, -0.6) rectangle (0.3, -1.1);
        \node at (0, -0.85) {\footnotesize $4m$};
        \draw[very thick, interface] ({-\r - 0.4}, 2.5) -- ({-\r + 0.4}, 2.5);
    \end{tikzpicture}
}

\taskpic{
	На горизонтальной площадке между двумя гладкими стенками установлена катапульта. Катапульта выстреливает шариками, начальная
    скорость которых $v_0$. Какое максимальное число ударов о стенки может совершить шарик перед тем, как упадёт на площадку?
    Удары шарика о стенки считайте абсолютно упругими. Расстояние между стенками равно $L_0$. Положение катапульты и угол вылета
    шарика можно изменять.
}{
	\begin{tikzpicture}
    	\fill[pattern = north east lines] (-0.5, -0.5) rectangle (2.5, 3);
        \fill[color = white] (0, 0) rectangle (2, 3.03);
		\draw[very thick] (2, 3) -- (2, 0) -- (0, 0) -- (0, 3);
        \draw[thick, ->] (0.5, 0.15) -- (1.2, 0.65) node[midway, above left] {$v_0$};
        \draw[ball color = black!70] (0.5, 0.15) circle (0.15);
    \end{tikzpicture}
}
  
\task{
	По гладкой горизонтальной спице навстречу друг другу скользят две группы одинаковых маленьких бусинок. В первой группе их
    число~--- $n$, во второй~--- $m$. Все скорости бусинок разные, причём в первой группе $v_1 > v_2 > \dots > v_n$, а во второй
    $u_1 > u_2 > \dots > u_m$. В некоторый момент времени $t_0$ расстояние как между первыми из сближающихся бусинок, так и между
    каждой парой соседних бусинок оказалось равным $L$. Вычислите следующие величины: a) число соударений $N$ бусинок друг с
    другом, если удары абсолютно упругие; б) время $\tau$, прошедшее от момента $t_0$ до последнего соударения.
}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \def\s{0.3}
		\draw (0, 0) -- (12, 0);
        \path (1, 0) node[dotnode] {} -- (2.5, 0) node[midway, fill = white] {$\dots$};
        \path (2.5, 0) node[dotnode] {} -- (3.5, 0) node[midway, below] {$L$} node[dotnode] {};
        \foreach \i in {0, 1, 2, 3, 4, 5}{
        	\path (3.5 + \i, 0) -- (4.5 + \i, 0) node[midway, below] {$L$} node[dotnode] {};
        }
        \path (9.5, 0) -- (11, 0) node[midway, fill = white] {$\dots$} node[dotnode] {};
        \draw[->] ({1 - \s}, 0.2) -- ({1 + \s}, 0.2) node[midway, above] {$\vec{v}_n$};
        \draw[->] ({2.5 - \s}, 0.2) -- ({2.5 + \s}, 0.2) node[midway, above] {$\vec{v}_4$};
        \draw[->] ({3.5 - \s}, 0.2) -- ({3.5 + \s}, 0.2) node[midway, above] {$\vec{v}_3$};
        \draw[->] ({4.5 - \s}, 0.2) -- ({4.5 + \s}, 0.2) node[midway, above] {$\vec{v}_2$};
        \draw[->] ({5.5 - \s}, 0.2) -- ({5.5 + \s}, 0.2) node[midway, above] {$\vec{v}_1$};
        \draw[<-] ({6.5 - \s}, 0.2) -- ({6.5 + \s}, 0.2) node[midway, above] {$\vec{u}_1$};
        \draw[<-] ({7.5 - \s}, 0.2) -- ({7.5 + \s}, 0.2) node[midway, above] {$\vec{u}_2$};
        \draw[<-] ({8.5 - \s}, 0.2) -- ({8.5 + \s}, 0.2) node[midway, above] {$\vec{u}_3$};
        \draw[<-] ({9.5 - \s}, 0.2) -- ({9.5 + \s}, 0.2) node[midway, above] {$\vec{u}_4$};
        \draw[<-] ({11 - \s}, 0.2) -- ({11 + \s}, 0.2) node[midway, above] {$\vec{u}_m$};
    \end{tikzpicture}
\end{center}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: